想同抑鬱症病人分手（超長文）

我同佢原本打算出年2月結婚，但我想悔婚

今年6月，我同佢因爲小事嗌交，然後佢同我屋企人唱衰我，話我出面同其他男人勾三搭四，屋企人就幫佢手屌我，有幾難聽就講到幾難聽，例如:你呢個女我要唔要都罷，但我已經認左佢做仔; 臨結婚前咁玩男人，你因住俾天收。
但其實一直以黎佢地都無聽過我解釋，無問我係咪真係咁。
最後，我俾佢地迫到自殺。
但最後淆底唔成功，但就離家出走左。

因為我既自殺行為可能嚇親佢地，而同時醫生話我有抑鬱症既傾向。所以屋企人同男朋友都開始好緊張我，男朋友再加上以前d經歷，佢就緊張到確診左抑鬱症同蕉慮症，同開始鬼剃頭。

自從有鬼剃頭之後，佢成個人唔同唒，變得好情緒化。
Whatsapp問佢做緊乜，食左飯未，佢出街問多句佢同邊個出去，佢都話呢d問題令佢好大壓力。
漸漸地，我每次同佢講野都係陳述句，我亦唔敢打電話俾佢，每日就等佢打電話俾我，我先可以同佢講到2句野。

呢排佢間舊屋裝修好，其實佢一直其實唔想裝修間舊屋，所以全部野都係我一手一腳設計，去買，點知佢話，對住間屋佢好大壓力，想再另外租屋住，我呢幾個月既心血又化為烏有。

但其實呢一切，我都覺得ok，重接受到，因為我重好想同佢一齊，我覺得好自責係自己迫到佢咁。

到上個星期，我家姐結婚。佢話好大壓力，行禮既時候佢遲到，著住件T同牛仔褲，唔肯影相，一行完禮就走左，全部親戚問我未來老公去左邊。夜晚婚宴，影相唔肯同我一齊影，係要夾佢呀媽係中間，完全唔肯同我親戚打聲招呼，跟住都未送客，就已經走左。又再一次我d親戚問我佢做乜咁早走。

其實自從我離家出走，佢就去左我屋企住，因為佢覺得佢自己呢個狀態，有人照顧佢會好d，但佢又唔想自己媽媽擔心，所以我父母同家姐都好照顧佢，我就自己一個人係出面租屋住。

但家姐結婚既事，我真係好心灰意冷，我地一家對佢咁好，佢咁樣報答我家姐，全程無幫手都預左，但又要遲到早走，相都唔願影，我真係好唔想同呢個人結婚，但我知佢係抑鬱症先係咁，但我真係好辛苦，我可以點？

我地有一齊見婚前輔導同精神科醫生，但我覺得作用不大，佢地一味想我改變去迎合佢。

利申:雙方都無可能有第三者

當初佢唱你同其他男仔勾三搭四，全部都係佢自己亂作？

我同5個女仔+2個男仔去旅行，佢同我屋企人講我同2個男仔都旅行

所以嚴格黎講唔係亂作，只係講d唔講d

如果佢明知你同佢地冇嘢，都照樣咁樣同你家人講，人格上好似都唔係咁好，而依樣冇得賴抑鬱症嘅…

但其實當初令你地鬧交嘅小事，就係依件事？

你就痴鳩線，佢就愚不可及。簡直天生一對

佢覺得我扔低左佢自己係香港3日，重要有男仔，唔想我去，所以嗌交

依個世界真係無奇不有
咁撚荒誕嘅關係同人你都接受到 你屋企仲要一齊癲

未結婚都咁 個陣又未抑鬱 咁結左更加冇自己嘅生活

拍拖冇話邊個冇左邊個唔得 但你會覺得有佢係到嘅生活更美好
只有一個人嘅努力 好多時都徒勞無功

但其實你屋企人咁鍾意係，係因為佢未有抑鬱症前對你同你屋企人都好好？

我諗最主要都係考慮番其實本身冇畀抑鬱症影響嘅佢，係咪值得你咁鍾意

同埋佢嘅抑鬱症係咪真係好得番，而假使真係好唔番，你係咪真係咁愛佢，愛到有覺悟會一直陪依家咁樣嘅佢？

原本關係就已經好好，佢原本就係好孝順既人，但佢會唔識分有乜該講，有乜唔該講，嗌交既野都會同我屋企人講。

佢未有病之前，好錫我，好痴身，所以我先會想同佢結婚。

但宜家咁樣，我真係好攰好辛苦

分手啦，佢未有病之前已經咁痴線，搞到你差啲自殺你仲唔分手你咁都得的
結婚成世咖，佢再夾埋啲屋企人比精神壓力你到時有病的會係你

咁其實你男朋友依家咁大壓力，佢自己係咪都仲想結婚？

樓主不如試下口風，睇下其實佢自己會唔會都想過多一排先…？

一來自己有多d時間考慮，二來可能都減輕到佢壓力

佢壓力冇咁大，對病情都會有幫助丫

我有同佢講過，唔係分手，只係推遲婚期，佢話遲d又要搞多次好煩，唔肯

樓主幾歲
一段咁唔健康既關係 就算結左婚 都唔會變得好
屈你同仔去旅行 已經唔係無信任咁簡單 直頭無愛
真係愛你 點解要屈你呢d野 仲要借屋企人出黎落你面
你而家唔捨得 只係因為有感情 同內疚

你屋企人信佢都唔信你 唔係下話

我26，佢32

但佢以前無事個陣，我真係覺得佢係呢個世界上對我最好既人

我無信心我可以再搵到有人好似佢咁對我咁好

就算結到婚又咪係另一個悲劇
希望你地唔好生仔啦,害撚死下一代

你條八婆 上黎唱我
又唔聽我電話 想點？

你無信心唔通就要迫自己同佢一齊到老咩
況且26都唔係好大
如果你而家唔分手 我諗你將來結左婚會後悔

算係半個抑鬱過來人 就咁睇文覺得你已經盡曬你努力但都係徒勞無功，其實就算有抑鬱又好其他嘅情緒病又好，都係需要靠自己去克服而唔係一味去依賴另一半比你嘅安全感or生存嘅動力，你都冇可能不斷比佢依種”毒癮性”依賴咖嘛，你都有自己嘅夢想自己嘅生活。

如果佢連自身照顧自己嘅能力都冇點同你行埋下半生，雖然話感情係互相扶持但係而家連你都出埋事你係咪應該衡量下依個人值唔值得呢？

垃圾到咁

好多謝你

我其實好想支持佢，幫佢渡過呢個難關，我好唔想中途就放棄左佢咁

我好認同你講既野，但點樣先可以令佢無咁依賴我 好無助

我覺得係個男仔唔識處理個病，感到好無助

係佢最需要你既時候你仲伸多一腳既話，我諗佢自殺都唔出奇。

利申：有抑鬱症同焦慮症，同太太一齊左四年，好恩愛。

如果佢搞到你都有情緒問題，我諗現階段你應該要好好保重自己先

唔分開繼續落去只會係互相折磨

我就係唔想宜家伸多佢一腳，但我真係好辛苦，我完全唔識點處理同幫佢

我可以做到既，已經全部做唒
我以前要佢照三餐咁報到，宜家我連一日一個電話都唔敢要求
我以前會想日日見面，宜家一個星期見到一面我已經好感恩
就算裝修我自己拎左15萬出黎，洗左，再加埋我三個月既嘔心瀝血，但最後佢一句唔住，我都已經無所謂，就係因為我唔想伸多佢一腳

有抑鬱症，我好想體諒佢，但我真係好辛苦，我唔知可以點好，我唔知我要體諒佢到幾時。

家姐結婚，佢老公講左一句，我以後既任務就係令你開心。我唔明點解反而我同我男朋友會搞成咁，我好辛苦去迎合佢，但最後2個人都重係唔開心，你重想我點？

比d空間同時間佢，初初發病係好易諗埋一邊，自己死自己事唔理其他人。

你亦要令自己習慣見唔到佢既日子，係呢段時間不如對佢個病做下research，你就會發覺一般既安慰對抑鬱症係不管用，反而要做既係帶佢睇醫生去根治個病。

不過我相信佢仲係愛你，只不過唔識去面對，對你冷淡亦可能唔想你擔心。

Sorry，頭先回覆激動左，語氣重左d

但係我地2月就結婚，我唔覺得唔係一個適合既時間結婚，但佢唔肯推遲，我可以點好

我唔覺得唔係一個適合既時間結婚

諗起我結婚前一年情緒都好唔穩定，成日出街罵到我老婆喊，成街既人都望住我地。不過我老婆好堅強，忍氣吞聲，佢知道我控制唔到，所以都體諒我。

直至結婚當日，我先明白到再係咁唔掂，結婚理應恩恩愛愛而唔係每日都嘈嘈罵罵，所以由當日開始就決定收火同正視個病，重新去睇醫生。

雖然宜家都仲未好返，但唔開心都會同老婆講，雖然佢比唔到咩大意見我，但我都只係想要一個樹洞既角色。

要去到大家互信既階段，係需要時間，不過我覺得樓主並無個種覺悟，試下交換角色諗下如果掉轉有病既係你，你會係咩處境呢？

佢直情唔係一個啱嘅結婚對象啦
26歲唔係老
唔放低佢你唔會遇到更啱嘅人

係，我係想放棄，但我唔想係佢最需要我既時候放棄佢，所以問下大家可以點好

正視左個病先，搵醫生又好，心理學家又好，由專業人士分析呢段時間結婚係唔係適合。

樓主男朋友本身好錫佢，如果因為一個病令關係破裂，呢段感情不要也罷。

你老婆真係好堅強同好愛你

其實我地已經有睇緊精神科醫生同見婚前輔導，但好似每次見完一次，個日就會好d，過2日又好似以前咁。

而且我地2個都唔係高收入，每次見一見呢d就要放低二千銀 你有無見邊個效果好d？

你想要資料可以pm我，不過其實每區都有所謂精神健康中心。

唔記得無pm呢回事，樓主想知多d可以add我Telegram

唔係高收入都拎15萬出黎裝修，睇得出你對呢段關係好認真

但我都係果句，如果無好轉就真係唔好諗結奼住，無謂互相傷害，到時住埋一間屋佢更大壓力點算，定結左婚佢都要自己痴住你屋企，同你分開住

入嚟以為有超長文睇
點知無
負皮

可能結婚對佢都變左壓力來源，唔好為結婚而結婚
放過自己放過大家

居住問題我未敢問佢
好驚佢又覺得好大壓力，覺得我chur住佢

距離二月唔係仲有好多日，唔好為左結婚而結婚呀

同埋要記住一樣野，如果佢搞到你都情緒出問題甚至有自殺傾向，係呢個時候你要優先照顧左自己先

兩個都有問題, 一個缺愛無自信, 唔信下一個會更好。剩係覺得另一半對你好就夠, 無諗過兩個人未來會點, 走唔走到落去。只要有人對你好, 你就會愛佢。

另一個有精神病更加有問題, 老作屈自己另一半, 有一次一定有第二次。

總結, 有害關係, 有時長痛不如短痛。如果想呢段關係健康, 不如大家都分開一下。

只要有人對你好, 你就會愛佢。 <--

呢d關係一定唔會長久到 過來人

我幾年前都係同你差唔多狀況
當時好愛當時嘅男朋友，覺得失去佢唔會再遇到個對我咁好嘅人。但係佢成日都講一啲好難聽嘅說話傷害我，之後佢老豆有cancer，我唔忍心喺佢最脆弱嗰陣離佢而去 但係最後都走咗

當時我嘅諗法係 要我同呢個人一生一世真係冇可能 而且佢唔肯同我講佢心裡面諗咩 剩係識發脾氣 咁仲點對一世？就算我當刻冇情緒病 遲早都有

樓主 而家唔走 你結婚之後一定後悔
除非你同佢好好坐低傾一次 令佢肯俾你幫 亦令佢知你嘅諗法 但如果你地已經喺婚前輔導傾咗好多次 咁放棄吧啦 人係自私嘅 你要幫可以以朋友身分幫 唔一定要同佢做人世

Btw佢喺你家姐結婚嗰晚咁樣 你屋企人有咩反應

爸爸媽媽緊係嬲，但有幫我用籍口同其他親戚解釋

家姐其實唔介意，只係我過唔到自己個關，覺得明明家姐對佢咁好，佢咁樣係佢大喜之日黎報答佢

果個對你好ge佢已經係以前ge事
自己問心如果佢以後都係好似依家咁 唔會改
你可唔可以忍e個人一世

呢d痴線佬分左都肯定手尾長 你屋企人仲要on9到幫佢

最慘係屋企人都唔喺自己嗰邊

其實你諗得仲結唔結
即係你唔想結

結婚有好多野要安排要處理要比錢
你又自己一個搞晒？
擺酒尾數照比？

長痛不如短痛啦

你男友真係好典型既抑鬱，其實會唔會考慮住院呢？住院有護士醫生睇住食藥病情，令佢係一個無壓力既環境加快重新出發，其實唔好諗到住院既人係痴左線無得救，其實有好多人係裡面住過一段日子後，重新思考才知道自己想點，想要什麼自己點行加上有心理學家幫助一定好快好轉，你而家狀態只係拖到佢等死/更多問題出現，加重擔心佢既人負擔，係想繼續一齊就諗個終極方法，一係就分手！諗諗佢

佢而家咩都處理唔到我相信係個病影響左，佢自己連自己都面對唔到，去得到你家姐婚禮已經對佢黎講做到最好最比面你愛你既做法，還好的是佢還愛你如果唔係自殺死左lu, 試諗下一個人心情係谷底睇咩都唔順眼，睇自己更加樣衰一千倍一萬倍點會想影相呢

其實我地一直都係睇私家精神科醫生，醫生有寫信轉介俾佢睇公家，但佢話驚俾公司check到，所以唔肯轉公家睇

我同醫生都有同佢講過無可能check到，但佢乜都聽唔入耳，我唯有陪佢繼續俾錢睇私家

我都估到佢驚比人知道，佢份工人工高福利好嗎？

要處理到現在問題先可以解決將來既問題，而家唔處理，唔好講升職年尾評估都唔會好，人際關係開始差 際遇都開始差， 世界太現實唔會有人睇諒佢有病，只會覺得有問題踩多幾腳，會唔會考慮辭職先

因為對病人嚟講，所有轉變都係麻煩
所有事都好想快啲過，佢諗唔到長遠，應該話最多係諗死
人多嘅地方會有驚恐反應，我諗呢一刻佢連你都信唔過依賴唔到你。
點講好呢，我覺得你宜家同佢講分手，係可以，但你要肯定到陪到佢日日監住食藥先，預咗會互相傷害一段時間。
同佢講你仲喺度唔會走，但唔會結婚住。你當呃住先啦

同埋醫生確診咗幾耐？藥食咗幾耐？
因為喺我被醫生診斷有病開始食藥之前，起碼有三個月都維持喺好情緒波動，好易燥同嬲，成日同男友因好事嘈到佢心淡覺得行唔到落去分埋手。

然後我去食藥，但食藥又起碼兩三個月先有效，呢個時期正正係病緊最撚閪嘅時候，日日自殘咁，前男友返嚟照顧我，但佢都係個無耐性嘅人，佢只好陪住睇住我日日心痛。

結論係，我有認識兩個都有呢個病但都結婚生小孩宜家好好嘅人版，但我覺得唔好喺兩個都發病唔穩定期決定咩。

互相陪到就陪，直到情況改善先再打算離開定繼續，記住到嗰陣時要走就要狠。唔好再諗佢會點，但同佢家人照顧到佢佢又信嘅人講清楚，叫佢地注意佢多啲

你都辛苦了。

太難頂
分手啦 佢一直只係諗自己既感受
有d自私 雖然佢有病
唔識講 呢段關係就咁睇 都覺得好難受

快d 分手，如果唔係到簽紙果日就係佢唔出現

同你都有d地方幾似，我都26，但我已分手
我前男友有呢個病之前又係對我好好
好脾氣到我都覺得唔會再搵到第二個係咁
點知一有個病成個人變晒
又係做咩都話有壓力
我同佢講咩都話有壓力
我屋企同佢屋企人知佢有病後所有人都圍住佢轉
冇人敢比壓力佢
連我屋企人都係覺得佢可憐所以我辛苦唔緊要
變左我去咩起晒所有野咁做埋佢應做個份

當時我都係覺得接受到
佢有病我更加要幫佢陪佢過
冇可能離開佢仲踩多佢一腳咁
但佢就越黎越用個病做籍口黎頹廢
我話佢應該的起心肝應做既野有病都要做架
佢就會一句達埋黎話我點可以咁同病人講野
跟住又話佢有病係要自私d架啦
係都顧掂自己先邊會仲諗到我感受

最尾佢真係顧自己開心就出左軌
佢自己同我講完分手又想留住我
想兩個女人圍住佢轉哄佢令佢開心
我頂唔順佢呢頭留我轉頭又同第三者繼續flirt
所以我下定決心離開佢

而家搵到個好夾相處得好開心既人
覺得當時下決心離開係冇錯
冇可能明知行唔到落去又勉強結婚咁就一世
多得佢出軌徹底破壞左段感情令我睇清所有野

如果知道會搞成咁 個旅行你仲會唔會去？

有錢仔呢可能

點解啲女有男朋友都咁鍾意同其他男人曖昧呀，去旅行嗰啲？點諗都唔明，就算有其他女仔去都係好衰嘅一件事

悔婚要諗清楚,但以你宜家嘅狀態結咗唔會開心
仲有機會離婚,首先佢屈你唔關佢抑鬱事,
係佢本身性格有問題連自己女友都要跣,
而且佢屋企人印象對你差咗,
婚後一定有大大小小煩惱同說話你聽

其實佢係有病

好多人覺得抑鬱唔係病

希望你可以諗清楚繼唔繼續

而家唔分手將來離婚仲後悔，早啲分手好過

佢有病前已經會屈你，證明佢人格有問題，唔值得同呢個人下半世攬住一齊死

飛撚左佢送佢入青山

有無食藥?

認真，佢要較一較藥。
佢身體既狀態應該override左佢既所有野！

我感受到佢既壓力，都感受到你既無力。

每2個港人就有1個有情緒病
抑鬱症依d垃圾病已經係都市病 周街都係 咪鬼理佢啦

抑鬱症係病，係有得醫的
準時食藥，過一段時間就有機會康復
只係需時幾耐，要睇病情嚴唔嚴重
同埋病人肯唔肯準時覆診睇醫生

講真，陪伴情緒病人係好痛苦好辛苦的
好多陪伴情緒病人既家人／伴侶
都會因為照顧病人期間受到既壓力而同樣患上情緒病

你自問夠唔夠愛佢呢？
你愛既係佢個人，對你好既性格，定係其他野？

你如果冇一個當佢係家人（婚後就係家人）既覺悟
就千其唔好結婚

如果你當佢係家人，咁如果你家人有病
你會因為辛苦而捨棄家人？斷絕關係？

記住抑鬱症係病，如果佢係確診左抑鬱症
其實同其他生理病一樣，都係病

如果佢有癌症，你係咪都會因為佢有癌症而離棄佢？
如果答案係會，咁你根本未有心理準備接受多一個家人
你一定一定唔好結婚，咁樣只會害左兩個人

當然，你提出唔結婚都要有技巧
如果你處理得唔好，佢又係嚴重抑鬱症
你要有心理準備佢會作出自殘行為

再講一次，抑鬱症係一種病
唔係自己話「睇開啲」，自己努力就可以根治既病
環境、藥物、家人都係影響呢個病既因素之一

如果你連佢患上病症，等一段時間陪伴佢康復都做唔到
記住一定唔好結婚，結婚真係唔係兒戲

聽完都覺辛苦
樓主隨時因為佢斷送左人生

分手啦 抑鬱症既病人康復期係好長又會復發
未必有進展 隨時同你炒足十年大鑊 都未好
女仔都係要為自己幸福去諗
如果而家覺得辛苦 將來更難走
結婚係自己人生大事 唔好因爲乜野親戚
乜野交代就迫住去結
自己覺得唔對路就要停
而家既佢 已經唔係你識個個佢
當然 佢有機會好返 變返之前
但唔會係短期內
當大家有緣無份
分手先 有緣再算

好多謝咁多位俾咁真實既意見我

佢同我都有定時食藥同覆診，食緊血清素，食左大概3、4個月

幸好一直以黎佢都無自殘/自殺既念頭，反而有呢個念頭既係我 成日覺得好辛苦，為佢付出好多最後得個桔咁，佢永遠淨係睇到我做唔到d乜，睇唔到我為佢做左幾多

琴日見到佢咁對家姐，我真係好驚結婚個日，佢都會咁樣對我。

最近爸爸媽媽都開始頂唔順佢，想佢搬走，俾我搬翻入去，但其實我當初自殺雖然佢係始作俑者，但令我自殺既最直接原因係我父母講既野，所以我真係唔想搬翻入去住。但父母又聽唔明，一直覺得係男朋友錯，搞到我咁樣

所以我真係好辛苦，要理男朋友情緒，要理父母情緒，到底邊個去理下我情緒

我好想好想陪佢，好唔想因爲呢個病而離開佢

但琴晚我諗左好耐，我地既問題其實根本唔關個病事，而係根本2個人就唔應該一齊

佢都係咁
佢會一句話:我宜家要顧左我自己感受先，我顧唔到你
跟住又失蹤幾日，然後突然搵翻我，就開始屌我唔理佢感受

但佢以前真係對我好好，好專一，好錫我

我宜家反而希望佢出軌，等我可以睇清楚原來佢好衰，令我徹底心死，宜家心好攰，但因為以前d開心回憶重捱到，好似重攰過你咁

其實你係發post個時都有左決定，只不過想搵人buy你個套。

如果覺得唔夾咪分手囉，無謂拖拖拉拉。

不過你又講到佢未病個時好錫你，有d不明所以。

不過樓主有情緒病底，掉返轉開始一段新關係男朋友又以同樣理由分手又點？

所以最終都係處理左自己情緒先，無強大既耐性，意志力係克復唔到。

以前會自殺係因為諗唔通，個人無信念。

宜家有左家庭就要堅定自己個信念，唔好輕易求死。

宜家呢個情況你都唔太適合拍拖。

得罪講句
你哋兩個互相害大家啫
孽緣

又唔係個個有病好似你老母咁，不過女人wo

樓主講得出呢啲說話，即係已經想鬆人，但又唔想做醜人

咁要睇樓主BF係咪成日都係咁先，如果得個一次佢都係緊張樓主姐。

因為你個臭西無同男朋友傾好就決定去旅行搞到人地咁，就咁想走左去，你有冇責任心？你個臭西咪撚生仔，害左下一代

無論是疾病或健康、貧窮或富裕、美貌或失色、順利或失意，你都願意愛佢、安慰佢、尊敬佢、保護佢？並願意在你們一生之中對佢永遠忠心不變？

你都做唔到 結嚟托

自己覺得有一次自然會有第二次啦不過都祝樓主好運啦 講就講咗㗎啦當然唔係個個係咁

悔婚啦， 趁仲有時間取消酒席
唔通結完發覺都係唔啱自己，先再離婚咩
到時個複雜程度會更加高

你不如搵家姐坐低講清楚，再轉達俾你屋企人知先，俾定個心理準備佢地
有心事同家姐傾下，聽多幾個朋友分析下，聽下佢地建議，可能搵到解決辦法呢，唔洗自殺既

Btw 搵下d 興趣班，又或者做下運動，分散注意力，對你情緒會有幫助既

樓主係雞係公廁

對唔住，我係臭西，諗住去個3日2夜，5女2男會無問題
對唔住，我有男性朋友，所以我係臭雞，對唔住

樓主自己都有病，都唔係講一講就做得到。

你就係自私一味諗自己，去同朋友玩就諗自己開心就算，完全無諗過另一半，到依家未婚夫有事就諗自己諗分手，上黎r同情等自己好過d?食撚屎啦臭雞

佢自己唔踏出第一步，咁無人幫到佢嫁喎
有病又點？唔洗做呀，始終都要面對

勸你 快啲走
佢唔係有病 只不過係扮病搵藉口
我識嘅每一個有病嘅朋友都唔會咁 全部都好有禮貌
你男朋友係性格上缺陷，就算冇病都唔會改變佢嘅行為，而你只不過係合理化緊佢嘅垃圾行為，不停縱容佢以病做藉口逼你承擔一切，就曬佢

記住，扮訓嘅人永遠都唔會醒，再咁落下你一定係最痛苦果個

你又話佢之前好錫你對你好好，你好唔捨得佢？
而家又話根本兩個人唔應該一齊……

其實你因為佢有病而離開
係人之常情

畢竟你自己都疑似有情緒病
你同佢繼續行落去只會有病情加重既機會

但，你要知道，你一方面一路強調自己好想陪佢
另一方法又明顯地想離開

你只係試圖說服自己
自己迫於無奈，萬不得已先離開佢
自己已經用盡一切辦法想陪係佢身邊
只係情況唔容許

而呢啲全部都係自欺欺人
講到尾其實都係自私
（唔係責怪你，只係陳述事實）

人自私係天性黎
你要認知到你的確唔係偉大既聖人
又有幾多人可以真心扶持永遠陪伴配偶呢？

講永遠係好容易既事
說到底，做唔做到講既係夠唔夠愛

你可能根本唔夠愛佢，只係享受被愛被疼錫既感覺
而當呢種感覺消失左，你就會失去左對佢既「愛」

失去左愛，你就唔會有永遠照顧對方既覺悟
而冇呢種覺悟，係唔適宜結婚
雖則而家好多人離婚當食生菜咁兒戲
但既然你都未結，就放手吧啦

亦都唔需要為自己戴上「迫於無奈先走」既光環
要走就走，灑脫啲啦

當然，走既時候要盡量做好啲
唔好太過激發到對方既情緒

睇埋醫生食埋藥都有假

係某啲人眼中，搞著佢既情緒病就係扮病
大把人覺得情緒病係為左搏同情

佢地覺得情緒病唔係病
只係條友抗壓力低
只係條友發完脾氣想搵籍口
只係條友想人就哂佢
只係條友想人圍住佢黎轉

講到底就係冇常識+冇同理心

不過，同事、普通朋友又真係冇義務去遷就病人
當病人影響到自己時，惡意揣測對方係人之常情

但如果呢個病人係家人、好朋友、伴侶
就唔應該有呢種想法

將心比己
你又想自己有病時身邊人全部離你而去？

如果你係親友有難時各自飛
就唔好奢望自己有難時親友會對你不離不棄囉

分析得幾好

咁有病係咪代表可以當街打人唔駛負責任
係咪代表可以突然間唔見咗都可以接受
咁係咪即係傷害所有人都唔駛負責唔駛檢討
所有嘅愛都係有限度 依家唔係話有情緒病就要仆街陷家剷
而係你唔知自己發作 控制唔到
你咪事後清醒果陣補救喇 你會食藥架下話
你睇完醫生果下係清醒係穩定架嘛
如果你真係廿四小時都搞唔掂嘅你入咗院喇
或者社工長期跟進喇

仲有大把情緒病嘅人係明明清醒嘅狀態之下打橫嚟逼啲人接受佢地無理嘅行為喇 你睇上樓上啲巴打 我屋企人都有好嚴重嘅躁鬱病仲要成日入青山 甚至我都有輕度嘅躁鬱 絕對唔係你口中果啲置身事外嘅局外人，唔係講風涼說話 而係自己仆街陷家剷咗勸樓主唔好落水
我就係不斷容忍縱容佢 覺得佢有病要體諒要愛護要關心、搞撚到眾叛親離 俾曬所有野佢然後一句久病床前無孝子，唱到遠房親戚都覺得我不孝

我愛佢愛到俾佢捉住我隻手嚟𠝹 夠唔夠不離不棄

逼癲左個伴侶再大條道理合理化自己一腳踢對方

港女

你都幾得意，前面先話
「我識嘅每一個有病嘅朋友都唔會咁 全部都好有禮貌」

所以，因為你照顧近既個位唔係你既「朋友」
就唔計數係咪？

你認為既「大把情緒病嘅人係明明清醒嘅狀態之下打橫嚟」
係確實經過醫生分析，認為佢真係清醒
定係你自己覺得佢係清醒？如是，即係你係專業人士？

你有輕度躁鬱，我上面都叫左樓主唔好結婚
因為情緒病人身邊照顧佢既人都好易患上情緒病
我有叫樓主一定要結婚嗎？

你自己既悲慘遭遇就要套落所有人身上？
你認為所有病人都同你既親人一樣
病情一樣，病症一樣？

你咁講法，
同話「我有個親戚患上左癌症之後就日日打人，所以你地唔好縱容病人」一樣
一個身患癌症既人係咁，代表所有癌症病人都係咁？

我都認識到對情緒病人不離不棄，之後修成正果既夫妻
但我都冇舉例出黎，叫樓主一定要學呢對夫妻咁

因為每個病症都唔同，根本唔應該一概而論
正如你舉既例，亦唔代表所有

一開始你就唔應該為左呢件事自殺啦。。。
佢咁樣屈你同你家人講真係直接分手啦。。

ok我以偏概全 咗 亦都無睇你上面留咗啲咩
只係你叫我將心比心
我咪解釋番俾你我點將心比心
唔知你又覺得我依個例子夠唔夠不離不棄

我冇叫你將心比己呀
你留意返，我上面唔係回覆近你
我回既係另一個人

所以我所指既「有啲人」係泛指
唔係單指你，希望你唔好誤會

至於你舉既例子
有啲散，我唔係好明大概情況
所以好難判斷

愛係有限度我認同的
而每個人既接受能力都不同
對不離不棄既詞都有唔同演繹

只係以樓主既CASE黎講
以我個人接受能力既話
應該係未去到不離不棄呢個級數的

有情緒病係需要人關顧
但唔係用來情緒勒索既藉口
講照顧佢 你同屋企人都做足哂本份
唔通要拖埋你落水 兩個一齊抑鬱
咁樣好咩？

大把
妳係好女人根本就唔愁

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

無任何心理描繪 好難判斷你地問題出喺邊

早走早著

自私到

你講緊我定樓主自私？

搞到樓主差d自殺
都可以屈落個病到
精神病掛
唔開心就算吧啦
大家都唔會開心

我有個抑鬱朋友早幾年過左身
佢死之前 佢都唔想傷害一個 傷害過佢既人
人既問題 定係病既問題？
有病大撚哂

你老婆都算忍到你依啲痴撚線性格都忍到 唔好成撚日講埋啲「如果你有病你會點」啦
大佬無人需要承擔曬你所有唔開心 包括你身邊果個囉

樓主自己都搞唔掂俾條on9搞到自殺又盛
宜家條撚樣仲可以咁撚自私
根本樓主自己本身都壓力爆煲
唔好再理依啲人喇 同佢分手啦
你唔好咩都攬曬上身
你已經好攰好辛苦
你為佢付出咗已經好多嘢
你無欠佢架
同依啲人結婚你都唔會開心
雙方亦都唔會有進步
聽我講，唔好再令到自己咁辛苦
放過自己啦

其實你個標題都講左 想分手
自己既決定咪去做囉
我想講既係，你做任何決定都係自己負責任，分定婚都好
連登可以百樣人有百樣意見，但比完意見係唔需要負責任

Sorry，我諗你誤會我個意思。

我宜家我同我老婆好恩愛，好少嘈交，佢唔開心又同我講，我唔開心又同佢講，請問有咩問題呢？

講緊結婚前一年既事，比你無限放在將來既生活，我諗你比我仲痴線。

人係會變既，一個人唔會一直停留係一個階段。

已經結婚左四年幾，我諗如果唔改變根本維持唔到。

樓主我都有建議佢如果無咁既耐性就最好分手，自己情緒最緊要。

大家放心，大家每一個留言我都有睇到，有好多好有用既Case我都有仔細咁分析同咀嚼。

搬番去呢件事，最新既發展係，我男朋友今朝襯我番左工，上左去我屋企，幫我pack好所有野搬唒番屋企

我宜家有頭家就無唒生活用品同衫褲，有頭家就齊唒但唔想番

有d人問佢係咪第一次咁樣
佢唔係，佢成日好中意同我媽媽講我地嗌交，因為佢無乜朋友，佢覺得我媽媽係唯一傾呢d野既對象

你都係處理好自己情緒先，自己都唔掂仲點理男朋友同屋企人，搵社工傾左先。

如果係我, 我會番去搬番D野然後換鎖, 再話佢聽自己而家需要獨處
由佢同你屋企人隱瞞事實屈你同男人去旅行開始其實已經無彎轉